港鐵故障】損毀架空纜已修復 機場綫陸續回復正常

11:21】港鐵交代事故，指架空組件鬆脫，集電弓受損，受影響範圍長達8公里（ ），現時列車服務已回復正常，但為審慎起見，東涌至小蠔灣的車程會比平常長約2至3分鐘。

相關新聞：【港鐵故障】東涌綫列車集電弓「吊吊揈」機場快綫服務暫停

【10:03更新】港鐵表示，欣澳站附近架空電纜設備的復修工作已完成，機場快綫和東涌綫的列車服務逐步回復正常，此外，市區預辦登機服務現已回復正常。

港鐵今凌晨零時出現電力故障，維修人員仍在搶修欣澳站附近的架空電纜設備，至清晨仍未修復完成。港鐵指出，機場快綫來往香港站和機場站的列車服務暫停。來往機場站及博覽館站，維持15分鐘一班車。

相關新聞：【港鐵故障】架空組件鬆脫集電弓受損 受影響範圍長達8公里

東涌綫來往香港站至欣澳站列車服務維持10分鐘一班車，來往欣澳站至東涌站列車服務暫停，前往機場的乘客可於機場快綫各車站乘搭免費接駁巴士，市區預辦登機服務現已暫停，免費接駁巴士將來往欣澳站和東涌站，接載受影響乘客。港鐵呼籲乘客為行程預留較多時間，或考慮使用其他交通工具。

香港站有乘客到達，才知道機場快綫服務暫停，一名台灣女遊客搭早上8時30分班機返台灣，她5時20分到達香港站，等了半個小時，最後乘的士往機場。另一位侯先生，與太太到日本旅行，搭早上9時班機，乘7時接駁巴士往機場，希望趕得到。他表示，機場快綫雖不時出問題，但因快捷仍會使用。香港站早上候車乘客未見擠擁，約五分鐘開出一班。

九龍站方面，早上候車情況大致正常。澳門旅客鄭先生表示，在本港酒店住了兩晚，今早與母親及堂兄乘8時20分班機往日本旅行，他無奈說，原本搭機場快綫10幾分鐘到機場，但人算不如天算，搭巴士要一個鐘。

今個月咁多事故
條數都幾大下，有排計
到時港鐵又可以明正言順咁加價

已決定6月加3%啦

加價係因為通脹，與事故無關

聽日又壞架喇，大家唔使擔心。